【效力15年】《法證先鋒IV》成告別作 38歲李施嬅離開無綫：要出去見識

38歲李施嬅（Selena）宣佈正式離巢，與效力15年的無綫說再見，拍逾30部無綫劇，她於2003年參加港姐入行，翌年拍攝首部電視劇《天涯俠醫》當配角，慢慢升呢做女一，她雖然拍過不少台慶劇，但一直未在未在台慶頒獎典禮上獲得任何獎項，她更忽然在TVB官網的藝人名單中被除名。
剛才她在IG貼出早前出席《2019 Canadian Screen Awards》的舊照，留言：「回頭望，看看在TVB多年的日子，好自然就會帶出微笑。TVB就像媽媽一樣，教育我、栽培我、保護我，帶着我成長。就算去到遠遠的加拿大頒獎禮，也有TVB陪伴。我今天有的成就、認同、將來的前途，都是TVB給我的。感恩每一次給我的學習同演出機會，孩子長大了，要出去見識了。」她不捨得TVB的同事、工作人員，監製及導演等，相信這次是暫別，她稱：「總有一日一定會再聚。」
李施嬅今日接受《蘋果》訪問時說"yes yes！Posted on Instagram la！多謝關心！"對於「被TVB網除名」一事，李施嬅說：「大家都話我個名喺TVB網被刪除咗，的確係我同佢哋嘅合約已經滿咗喇！啱啱，係囉！但我同TVB嘅關係係良好嘅，咁我好感激、好感恩有TVB栽培我，令到我今日有機會可以喺外國有啲成績，令到有好多人會欣賞我，或者畀好多機會我。」
她逐一感激每位曾經幫助她的台前幕後嘅工作人員：「監製、珍姐、樂小姐、Tommy，其實每一個台前幕後嘅工作人員、演員都有份，令到我呢一個學生，而家終於可以畢業，終於可以試吓出去闖吓，所以我並唔係話要永遠離開TVB，只不過係我覺得係時候長大，要出去，TVB永遠都係我嘅屋企，永遠都好似我屋企人咁樣、我爸爸媽媽咁樣栽培我到今日，我永遠都會好感恩，我永遠都唔會忘記有呢個大家庭，我覺得今次只不過係暫別，我好相信將來一定有機會再敍嘅。」
Selena在2003年參選《香港小姐競選》入行，最終奪得「最上鏡小姐」以及「才藝小姐」，同年與TVB簽約，一簽就是15年，於《宮心計》演聰明機智的賢妃、《熟男有惑》演出身豪門的鍾麗莎、《樓奴》中飾演霸氣堅姐等，演繹多變角色，而《法證先鋒IV》演法醫聞家希及《金宵大廈》楊芊嬅已成為她的告別作。

推

施嬅覓腸